聖誕福音 - 陳也

聖誕福音 - 陳也

128國際人權日遊行，Pepe蛙和連豬撐場，叮噹派餅、有心人派甜蜜蜜草莓，增添節日氣氛。香港人出來行，從炎夏到冷冬，加油到反抗，到報仇，區選近168萬選民的每一票，正是報仇的光復票。民情並未逆轉，民意依然堅守五大訴求，缺一不可。

遊行群眾接近天橋的防暴時，橋下群情又再洶湧。四成人給黑警零分，zero sir，零蛋，林奠還獨立檢討乜春！難道檢討有雞抑或有蛋先？

忽然條街有人鏈傳傘，市民忐忑，黑警即將針對性拉人，罰跪坐頸。這時卻看到年輕人一人兩把，將傘柄高舉，組成心形。鐵石心腸眼中只有三萬警察的林奠是看不到的，不會感應到被你打殘的年輕人創意滿滿的小確幸。林奠台詞早一日已經寫好，感激警方揪出窩藏天拿水的五金鋪，高院和終院的小火頭，因此能迅速搞定，PK721，一坐正就領功！火熄了，林奠的好姐妹紮住上，看到塗鴉「司法已死」又係例牌譴責。從倫敦被送中、被北京照肺的鄭若驊，金融時報爆料，指她想借倫敦一仆，歸隱英倫，唔撈了。不過，炮，唔係咁劈嘅！就算合法仆街，北大人都唔會接受高官拍拍屁股鬆人。私放阿爺飛機的代價，現買現還！老公潘氏的工程大茶飯，隨時一鑊粥兼一身蟻！年輕人意想不到向黑警高舉的心形手勢和傘柄，隱隱預告了，聖誕佳音，陸續出台，哈利路耶！

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com